美智庫：全球人類自由指數排行 台灣第26香港第1

加拿大菲沙研究所（Fraser Institute）公布最新「2016人類自由指數」報告，台灣在全球159個國家中排名第26，香港連續6年排名第一，是世界上最自由的地區。

報告將評分項目分為「個人自由」與「經濟自由」兩大類，並在指標中細分數十個項目進行評分。

台灣在個人自由分數為8.71；經濟自由分數為7.65，總排名第26位，雖然台灣排名位居前段班，但與2013-14年相比，下降9個名次，也是自2010年以來排行最低的一年。
--
香港人不知足，貪得無厭

對呢啲都係你睇我好我睇你好
北歐唔係最自由但點解北歐國家既人咁開心

因為人地有一個平衡
香港係側埋一邊

禁係米唔要第一名？